實惠關四店 裁前線員工一成

實惠關四店 裁前線員工一成

實惠表示為應對人流減少及營銷數字下跌，旗下四間分店已停業。資料圖片

【本報訊】傢俬及家居用品專門店實惠集團昨表示，為應對武漢肺炎疫情及社會運動所帶來的經濟下行壓力，集團過去九個月已採取一系列減省成本措施，包括裁減10%分店人手、減緩招聘流程及高層減薪。

後勤放無薪假 中高層減薪

實惠在港擁28間分店、聘用約800人，今年2月至5月，實惠後勤員工要放無薪假，中級及高級管理層減薪平均20%等，集團執行董事2月至6月減薪40%。應對人流減少及營銷數字下跌，旗下四間分店已停業，正審視疫情發展及經濟情況，慎重考慮本年度租約到期的其中八間店舖是否續租。對於今次前線及後勤受影響員工數目，實惠截稿前未有回覆。董事長關百豪指，本地民生用品如傢俬等銷售，在疫情下面臨巨大壓力，顧客人流在疫情及社運影響下，過去九個月已減少30%；如短期內經濟情況未能轉好，將迫於無奈再採取其他措施。他將繼續與業主商討減租事宜，期望各業主體恤零售商經營情況。

此外，為協助顧客對抗疫情，實惠稱過去數月已加強其環球採購網絡，搜購各地口罩及清潔消毒用品，一旦貨品抵港將盡快推出市場。

除實惠外，莎莎（178）、國泰（293）等多間公司都有節流方案應對；莎莎裁減整體人手不多於3%，2月至5月份短期減薪，高級管理層減幅約40%，基層員工減幅10至15%；國泰鼓勵所有員工放無薪假。